澳洲查獲劣質支那製醫療物資 估市值逾2千萬

繼多個歐州國家發現來自中國抗疫物資不合格後，澳洲當局也查獲從中國進口的口罩和防護衣品質低劣，無助對抗疫情，相關物資已充公，初估市價約新台幣2200萬元。

據澳洲廣播公司（ABC）報導，有不願公開姓名的澳洲邊境檢查署（Australian Border Force）官員向記者表示，被查獲的中國療醫防護裝備，根本就是「可疑的」（dodgy）。

澳洲邊境檢查署近期查獲多批品質低劣的個人防護裝備（PPE），有關物品已被充公。

一名匿名澳洲邊境檢查署官員估計，近期被查獲品質低劣的口罩，數量高達80萬片；若流入澳洲市面，市值將超過澳幣120萬元（約新台幣2200萬元）。

這名官員告訴記者：「這些物品大約是在3星期前抵達，也就是（澳洲）傳出疫情爆發的時候」。

這名官員又說：「這些可疑的物資是空運來的；因為澳洲多個港口都有海運貨物積壓的情形」（"The dodgy material is coming via air cargo because there is a backlog of sea freight at Australian ports."）

這名官員強調，並非所有來自中國的產品都被發現有問題；還有其他自中國進口的個人防護裝備已根據澳洲法規被放行了。

稍早西班牙、土耳其及荷蘭傳出發現中國醫療物資品質低劣，完全無助於對抗2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情。

另外，隨著疫情擴散，澳洲聯邦政府1日正式禁止口罩、手套和手術衣等裝備出口。

澳洲當局也查獲從中國進口的口罩和防護衣品質低劣，無助對抗疫情

「無助疫情」講得咁厚道
直頭利用物資傳播病毒tim啦

垃圾都值2千萬

侵侵hold china accountable，差兩萬幾，今次唔好做deadline fighter，美國宜家反擊緊，大家幫拖！

支國山口善心

CHO條支那菜今點解唔話劣質防護用品用有反效果呀